iPhone處理器開發主管驚傳離職 A7到A12X都他主導設計

美國蘋果公司（Apple）正擴大掌控自家晶片設計，如今卻傳出主導iPhone、iPad處理器
設計的首席架構師離職。
美國科技媒體Cnet引述知情人士消息，領導蘋果從A7到A12X晶片設計的重要人物－－威廉
斯（Gerard Williams III）上個月已離職。
威廉斯在外界知名度不高，卻是蘋果重量級的半導體工程師之1。他在蘋果工作9年，離職
前是平台架構的高級主管。
威廉斯離職的原因不確定，目前也沒跳槽其它公司。

報導指出，從蘋果第1款64位元行動設備處理器A7，到最新iPad Pro所採用的A12X晶片，
每款處理器核心都是威廉斯主導開發。
最近幾年，威廉斯職責除了設計蘋果晶片的CPU核心，也負責系統單晶片（SoC）各種部位
的配置。
Cnet報導說，威廉斯離職是蘋果損失，超過60項蘋果專利的發明人是他，包含電力管理、
記憶壓縮及多核處理器等，未來處理器仍可看出他的影響力。

蘋果一如以往，婉拒回應傳聞報導。

為了區隔對手並擴大對設備的掌控，使蘋果決定自行研發晶片。蘋果自行開發iPhone、
iPad處理晶片已多年，最近開始設計更多零組件，包括配對AirPods和手機的藍芽晶片，
以及儲存指紋和其它重要資訊的安全晶片。
先前有報導說，蘋果也在開發圖像處理器、數據機和電源管理等晶片。（吳國仲╱綜合外
電報導）

A7真係神U嚟

hi

Why

Apple 第一粒64bit soc
快過A6一倍

過檔華為

A7而家正常用仲順

最勁嘅地方，係打亂晒鳩通嘅步履，迫到鳩通夾硬跟出64bit u, 結果輸到到s835先叫起死回生

有個仲勁人入去做

Apple依家最勁就係得返cpu...

冇架啦，俾apple完啦好嘛

有人走有人入嘅啫

岩
SJ走左都仲有T

都係果句啦，蘋果已死

呢單新聞又會J死某Pixel打手

有人入職有人走姐

a12x

蘋果無CPU同個OS差好遠
望下粒A12x真係可以屌打其他手機晶片廠幾年

A7姐係5S，MINI2,AIR1
後兩者仲有唔少人用緊

蘋果每日可死幾多次

A12將成為歷史頂鋒

去華為

有中共背後出錢，分分鐘幾倍人工。